本報早踢爆 鋼筒急速下沉 （屯赤）隧道隨時壓冧

【本報訊】港珠澳大橋香港口岸人工島工程質量一直備受質疑，除了曾發生填海土地崩塌移位的「飄移」事故外，本報去年更踢爆填海地出現急劇的不正常沉降，其中兩個填海用的巨型鋼圓筒，一年之間竟下沉數十厘米，遠超路政署估計每年平均沉降一厘米。該署事後堅稱兩個鋼圓筒一年只下沉廿多厘米，死撐屬「估算之內」。
本報去年報道，路政署曾委託兩間顧問公司評估人工島的沉降幅度，其中一間顧問公司評估的數據較樂觀，惟另一間顧問公司卻認為人工島填海土地的沉降一直未穩定，並多次提醒路政署，但該署卻選擇了較樂觀的數字向外公布，指沉降幅度正常。據較悲觀的顧問評估，位處人工島東北的兩個鋼圓筒，於一七年全年以五十至八十厘米的速度下沉，筒底與仍在興建的屯門至赤鱲角連接路北面連接路隧道頂部，距離只有約十米，擔心大橋通車後十多年，鋼圓筒便會如泰山壓頂般壓毀屯赤連接路的隧道。
署方：兩者仍保持安全距離
路政署當時回應指，一七年一至十二月，剔除屯赤連接路海底隧道工程影響該兩個鋼圓筒的沉降（約十一厘米），鋼圓筒的沉降大概為十三至十七厘米。換言之，即一年沉降合共廿四至廿八厘米。該署堅稱兩個鋼圓筒的沉降速率及情況，符合香港口岸人工島填海工程顧問工程師及獨立專家的估算。
該署近日再回覆本報指，截至去年十月，該兩個鋼圓筒的沉降大概為卅六至四十一厘米，與隧道的距離有十一米。按顧問工程師及專家的估算，上述兩個鋼圓筒由一七年一月至五十年後，在沒有其他工程影響的前提下，會有約兩米的剩餘沉降，與隧道仍有至少九米距離，即仍與隧道保持超過五米的安全距離。

連登仔已經原諒左屯赤隧道

設計數字同香港地盤實際差幾遠
我諗大家有落過去地盤都知

相信個structural設計本身都頂得住個圓筒
即使個圓筒沉 其實隧道上面個 loading 應該係一樣冇變
只不過係啲soil particles變得 more compacted 🧐

沒事兒 沒事兒

況且條隧道近圓筒位置應該係係石線下面 (not sure)
個loading 應該係spread開哂先岩

起親咩基建都會有一班放負撚

建議延長機場快綫至澳門市區
延長澳門輕軌港珠澳大橋線至屯門碼頭

如果成條隧道完美下沉就可能冇事既
但係依家都沉左50cm
如果唔同位置個沉降速度有分別既
到時變哂形個structural point仲同起初計數一唔一樣呢

東方日報放負

其實已經執過一次走線，特登再壓多幾米深

之前青馬大橋比船撞到橋墩就完全無路入機場

而家多一條路去赤鱲角嗰邊，反唔落

唔緊要啦，反正今時今日我就討厭政治
屌那星沉降冧樓你死你事

真

如果又封多次青馬，咁所有車就塞曬係屯公落橋入皇珠路個出口，爽死。

唔好坐E33/E33P著了

好似因為咁, 所以改喺喺海床下面起?

壓冧都唔會即時發生, 驚咩?
如果係有問題, 會慢慢有裂痕, 再嚴重會入水, 有排先到冧

唔關事，初初已經咁plan用TBM起，唔用沉管，但點知比漂移人工島玩謝

都幾大分別, 有泥會spread開左個loading
如果個筒直接隊落去就變左point load

正想咁講

我都係

成條tunnel所有預製組件全部南沙做，希望班強國撚冇偷工減料

若果壓落黎邊頂得住

「不怕，有兵在」

喜歡你讓我下沉

未有車行都已經咁
遲下有埋車行 係度震震震
就開心lu

問題係個段segment會壓到沉降

唔明紅色字講乜
有冇圖畫嚟睇下

沉箱香港用左超過50年啦 不嬲都係咁起
但而家個出口既結構係人工島入面 如果人工島沉得太快上面既泥土會壓爆個出口

佢而家唔係用沉管，係用TBMo係海床掘隧道，但人工島個填海填到一pat屎咁，最尾要掘深幾米去避人工島沉降

屌你老母冧埋冧囉
反正死嗰班唔係我哋
唔關我哋事

今次面臨被鋼圓筒壓斷危機的屯門至赤鱲角連接路海底隧道，與大橋香港段同樣「多災多難」，原本計劃於二○一六年完工，但工程不斷延誤，其中北面連接路更因受人工島飄移影響，人工島海堤下的部分隧道走線要降低十米及修改設計，預計延至最快二○二○年才有望完工。而有關隧道早前更發生「爆龍」噴水事故，施工質量備受質疑。知情人士指若當年沒有將隧道走線突然降低十米，面對鋼圓筒急速沉降下，筒底現時或已壓到隧道的頂部。

屯赤連接路分為南、北兩段，早前發生爆龍噴水事故及今次面臨被壓斷危機的海底隧道，屬北面連接路工程，是一條長約五公里、雙線雙程行車的隧道，連同隧道出入口的十六點五公頃填海工程，造價達一百八十二億港元。路政署一六年指該海底隧道的南面出入口在人工島的東面部分建造，「因應工地實際情況」，隧道經過口岸填海海堤下的走線要降低十米，以避免穿過該處的碎石樁。

由於走線改動，當局要相應修改在人工島下一段約七百米長隧道的設計及施工方案。據了解，承建商曾就有關改動提出高達一百一十億港元的索價，雙方至今未能達成共識。路政署回應指該署及顧問工程師正與承建商詳細討論修改設計的細節，進度符合預期，並會盡快確定修改方案及追回進度。

會改善 下次標準會提高

夠哂啦 比番百幾億我整番條隧道先

中蟈就起隔離，香港會有邊條路線唔可以送中其實

咩呀 港豬澳D石躉都識海上飄移
中國建築仲有咩唔可能

咁大條用鑽壓根本好危險

今日無用靈車開通玩完

On99
香港工程舉世聞名 世界第一
你估大陸豆腐渣
今次仲要係隧道專家法國寶嘉
吹水都搵第樣啦

淋就唔會即時淋，肯定有補救措施嘅，大不了咪起咗鋼筒佢再造過

支爆未？

冇記錯個陣知沉降 最後地盤有改過屯赤隧道design
但改完會唔會仲係沉降超出預期搞到成pat屎就難講

起黎擺都唔擺到幾年

係因為要避海底電纜

質量

D 手足會坐巴士經屯赤去機場飛去外國個煲底架嘛

灣仔繞路個時都話有問題啦
信政府 唔驚

呢個Post無牌既N展都唔應該出聲討論

條橋沉左咪做海底隧道囉 驚閪

起親咩基建都會有一班盲撐撚

個loading 會係assume 45度向下邊spread開
點都好過變point load

問題係唔同位置嘅沉降可能唔同，搞到有裂痕
同埋要留意soil 嘅 water content會唔會唔同咗

相信黨 唔怕

咁就希望個 monitoring system 唔會比黨 override 啦

藍色靈車

唔係assume fully saturated 嘅咩
water content 改變唔會好大

今次又係邊間呀
禮頓？金門？中国建築？
依三間個名臭到

原來會 assume fully saturated
咁都好啲 利申外行人
不過黨嘅嘢 唔好 100% 信

嚟嚟去去都係啲黑店，霸曬香港基建項目

唔洗諗都估到
無奈咩都做唔到 岩架啦 叫佢地吃下苦頭囉

大餅一向分比自己友架啦

吳京做男主角

On9

下年個個都移民走，話之你水浸定爆炸

唔好浪費時間，一係爆一係唔爆，而家吹嚟打飛機

屌你老母
條友 bot 嚟？
個個屯赤po 都見到你
copy paste 呢個留言

鳩 up 都有個譜
你返去問撚清楚中共
當年玫瑰園計劃
係因為邊個柒頭反對
搞撚到青馬得兩軌

TCL AEL 一早到咗上限
加乜春

沒乜所謂
反正到時香港一就係玩完、一就係世界未日
就算唔係世界未日,香港都死九成人口和提早回歸一國一制

到時,大嶼山已經變回玫瑰園計劃落成之前的孤島狀態

死神中共來了

第一行有個「質量」

中共最叻就係搞臭埋人地個朵

聽日應該大班車主去行下或打卡

條隧道應該係法國佬

法國佬架

未來十年唔知香港會唔會有大型工程意外，我估到就算發生都無人要負責

咁都好啲

起多條輕軌+機場快綫隧道+橋橫跨珠江口便可
其實我係正常人嚟,只係我懶得再打字

閲讀理解攞1？

依家就係話中共拉埋你寶嘉落水
你法國佬識飛都好
中共都有方法搞臭你

條隧道要深過龍鼓水道所以唔可以用沉箱，唔係成個新界都無電用。

隧道係DBJV 但人工島填海唔係法國佬做

連登仔又違反國安法

黑暴塞唔到機場

唔知法國佬收晒尾數未

睇好香港樓價到時 down down down

唔理佢（reported），希望唔好嫌我煩，我都想知青嶼幹線雙複線出處喺邊？淨係見過馬灣站需要用，大嶼山段的確有，實際上最極限嘅維港段第2條複線反而係畀原東九龍線。有西部外走廊下唔見得需要用，而且會減少後者客量，再加重香港站轉車人流。
機場鐵路當然有極限，但都未升到最盡。

Plan咩？設計係有由沉管轉咗鑽盾，只不過當然唔係呢個原因。

本身steel cell嘅loading係spread開落下面啲deposits度再分散落到條隧道
如果個cell直接沉落到個隧道頂就變咗係隧道某一小段位硬食晒成個point load
咁成個loading pattern都唔同咗 情況就同你踩上一塊鐵板同一粒鐵釘嘅分別 兩者點會一樣啊 師兄

Wiki 都有

驚西，每日慳三十

Wiki出處係嗰堆人 ，我睇唔到佢哋有引用咩檔案、通信、報告，亦有可能有人誤解咗陸地段預留雙複線唔係全線（九龍段都係後加）

[edit] 同埋一條橋應該唔使預到塞列車或者太多列車，唔講香港啲 train rule，例如瀨戶大橋都有類似限制，佢重要有貨運列車同預新幹線。

呢單嘢搞到成百鳩幾億嘅claims 邊有咁快final account到啊

信政府唔怕啦
利申：冇親友住屯門

怕咪行舊路

水底仲唔fully saturated?

連登j完水霸爆
而加要j赤屯墜道

冧咗再講啦 屌你

打就容易起就難,樣樣都係錢
如果真係唔得,分分鐘埋鳩左兜第二條走線仲平

法國佬又點
睇果個係AECOM
全港最大果幾間consultant入面
AECOM請最撚多支那ARE,on site既起碼三成都係岩岩畢業亂柒黎

咁但係條隧道後尾改低咗條alignment 入咗石 (好似係)
相信都有一定程度rock cover
個計法就唔會單單再係continuum改上面個mesh (雖然都係要但個impact 應該好細)
而係計discrete block嘅stability
然後引伸去rock wall pressure 去計 (drill n blast tunnel)
咁當然啦都有機會有lateral load

不過TBM點計structural support 我唔識

另外況且個settlement 應該係confined 係marine clay layer 以上(-8mPD)？

利申 玩開石唔開泥
都係係lack of information 下9up

啲鋼筒係填完海留係度？ 有咩用？

點解？

買定花生等睇班通車fans試驗

佢應該係機場冇油同電用，想講海床啲管線

其實要送中你覺得多條隧道會差左啲乜

咁近人工島出口都入到石?

快d冧啦

唔止，中電青山發電廠啲煤都係船運，如果用沉箱會令個水道淺左，成個蛇口港同青山發電廠都受影響。

奪命地鐵隧道版

前排上網睇完 俄羅斯電影

噉你 dredge 返深佢咪得？佢只係想工程時唔好阻礙龍鼓水道

然後HYD信黨

九龍四軌段係不嬲有預留

地基一部份

又冧呀